



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Z domova | Ministerstvo hospod?rstva d?va mili?ny bohat?m 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Ministerstvo hospod?rstva d?va mili?ny bohat?m 
 
 
 
 BRATISLAVA - Komisia ministerstva hospod?rstva pride?uje mili?ny kor?n ako nen?vratn? pr?spevky zo ?t?tneho rozpo?tu firm?m, ktor?ch pozadie ani pr?buzensk? vz?ahy k politikom v?bec nesk?ma. Tvrd? to predsedn??ka v?berovej komisie a ?t?tna tajomn??ka za ANO Eva ?imkov?. 
 Takto pridelila 4 mili?ny firme Olympia, ktor?  vlastnia synovia podpredsedu ANO a kandid?ta na prezidenta ?ubom?ra Romana. Peniaze mali ?s? na obnovu budovy re?taur?cie Au Cafe v Bratislave v r?mci rozvoja cestovn?ho ruchu. 
 ?al??ch 2,7 mili?na dostala spolo?nos? Rudea Trading, s.r.o., na v?stavbu penzi?nu v Likavke. Firma m? z?kladn? imanie 200-tis?c kor?n, ale pod?a v?pisu z obchodn?ho  registra figuruj? jej traja majitelia aj v podnikoch so st?mili?nov?m z?kladn?m iman?m. 
 Peter Lanovec je predseda predstavenstva, Vladim?r Mur?? podpredseda a Anton Siekel je ?lenom dozornej rady v akciovej spolo?nosti s podobn?m n?zvom - Rudea, a.s. T? m? ale z?kladn? imanie 467 mili?nov kor?n. 
 Siekel je okrem toho predsedom dozornej rady finan?nej skupiny  Istrokapit?l so z?kladn?m iman?m 2,3 miliardy kor?n a kontroluje asi 30-percentn? bal?k akci?. Ich men? sa vyskytuj? v nieko?k?ch desiatkach firiem s obrovsk?m kapit?lom. 
 ?lenov v?berovej komisie vymen?va minister Pavol Rusko, predseda ANO. Rusko na ot?zku, ako rozhoduje komisia, odpovedal: ?Ni? v?m vysvet?ova? nebudem." 
 
 
 

 Predsedn??ka  komisie Eva ?imkov? stoj? za rozhodnut?m komisie s t?m, ?e ?iadny uch?dza? ju ?neovplyv?oval, nekontaktoval a nesk?mali sme pr?buzensk? vz?ahy". 
 Sch?ma podpory bola vytvoren? na jar roku 2003 ministerstvom hospod?rstva a vyu??va prostriedky zo ?t?tneho rozpo?tu. Podnikatelia si inform?cie o nen?vratnej finan?nej pomoci m??u  n?js? vo vestn?ku, ktor? vyd?va ministerstvo a na internetovej str?nke rezortu. 
 Prezident Asoci?cie mal?ch podnikate?ov Slovenska Vladim?r Sirotka namieta, ?e nie v?etci maj? internet a cestovn? ruch treba podporova? inde ako v Bratislave. ?Au cafe to najmenej potrebuje," povedal. 
 Tak?to sch?my by sa mali pod?a neho robi? cez z?kon o verejnom  obstar?van?, lebo s? to peniaze zo ?t?tneho rozpo?tu. 
 Hovorca ministra spravodlivosti Daniela Lip?ica Richard Fides povedal, ?e nie je pod?a dostupn?ch inform?ci? mo?n? dok?za?, ?e rozhodnutie prideli? finan?n? prostriedky pre firmu bl?zku Romanovi nebolo v s?lade so z?konom. ?Aj moment?lne platn? z?kon o konflikte z?ujmov hovor?, ?e  ?t?tny funkcion?r nesmie vyu??va? inform?cie z?skan? vo funkcii na z?skanie v?hod pre seba alebo niekoho in?ho." 
 Pavol Min?rik z KDH sa chce na koali?nej rade sp?ta? Ruska, pre?o firma bl?zka Romanovi z?skala peniaze, preto?e sa mu to zd? zvl?tne. 
 B?la Bug?r nevie, pre?o komisia rozhodla, ?e Au Cafe potrebuje peniaze,  ke? u? bolo otvoren? a norm?lne fungovalo. ?Bolo by zauj?mav? zisti?, ?i projekty, ktor? nedostali peniaze, boli hor?ie. Ak nie, mohlo by ?s? o konflikt z?ujmov." 
 ROMAN KRPELAN 
   

 


 
 

 
  
 
 
 utorok 27. 1. 2004 ?l?nok bol uverejnen? v tla?enom vydan? SME. (Predpla?te si SME cez internet.) &amp;copy 2004 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 6?934 
 
Poslanci neobmedzili limit na auto ko?ick?ho ?upana 1?374 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 1?310 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 979 
 
??fka S?dnej rady napadne na ?stavnom s?de zmrazenie platov 818 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 750 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 724 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 681 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 635 
 
Stretli ste sa s korupciou v zdravotn?ctve? Odpovedaj? Ra?i, Osusk? aj ?it?ansk? 584 
	 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 31?566 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?997 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?527 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?641 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 12?342 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 11?704 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 8?339 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce 7?589 
 
Poslanec Ma?ar sa vzdal. M? ??fova? nemocnici 4?622 
 
Halen?r sa ujal starostovania so z?kladn?m platom 3?802 
 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?320 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?485 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?389 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?997 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 24?712 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?670 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?527 
 
V Ko?iciach pred?val RegioJet l?stky v do?asnom st?nku 17?401 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?641 
 
Lek?rni?ka: Pre sie?ov? lek?rne je d?le?itej?ia mar?a ako pacient 16?005 
 
 
 
 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?476 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?320 
 
V Bratislave protestovalo proti korupcii do dvetis?c ?ud? 40?816 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 40?337 
 
Ke? Brixi skladal s?ub, mal le?a? v posteli. Poslancov hneval mobilom 38?816 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?489 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?389 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?997 
 
Z SDK? vyst?pili ?al?? poslanci, Fre?o a Kan?k zostali sami 22?994 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?670 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?219 
 
Top hodinky 2014 7?150 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?588 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?211 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?295 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?253 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?916 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?536 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?560 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?559 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 
 






